不是電騙！大陸公安索款凍結港人戶口

近年加扮大陸公安或執法部門騙取錢財的消息時有聽聞，不過香港一名找換店老闆，日前卻無故捲入內地「官司糾紛」，被公安要求索款以「私下解決官司」。

近年假扮大陸公安或執法部門騙取錢財的消息時有聽聞，不過香港一名找換店老闆，日前卻無故捲入內地「官司糾紛」，被公安要求索款以「私下解決官司」。鄭姓老闆沒有就範，即收到深圳寶安區法院的起訴書，對其提出起訴。

《蘋果日報》報導，苦主鄭先生在2014年11月開始經營找換店生意，在15年1月時，應一名黃姓客人要求進行人民幣匯款，當時鄭先生為其提供了自己的內地銀行帳戶、並在當日收到內地男子陳永元匯入25萬元人民幣，鄭先生隨即兌換成約31萬港元，交給黃姓客人。

這宗看似平常不過、找換店每天都會出現的匯款交易，卻成為了鄭先生一連串噩夢的開始。鄭先生在兌款後數日，自己在內地存達400萬元人民幣的基金戶口突然遭內地銀行凍結，從銀行口中方知自己「涉及了一宗法律案件」，而提告人正是早前在大陸為黃姓客人匯款的陳永元。鄭先生隨即前往深圳與負責案件的深圳民治派出所公安郭瀟聯絡，並表明自己對案件並不知情，也不認識陳永元，當場錄下口供。

當鄭先生錄下口供後，陳永元就致電鄭先生。鄭先生表示，對陳有自己私人聯絡方式感到十分錯愕，而陳聲稱，自己在收到黃姓客人支票後，按指示匯款25萬和50多萬元人民幣至鄭先生和另一女士帳戶，其後發現支票不能兌換，要求鄭退回25萬元人民幣，否則就到法院提告。鄭先生質疑，是公安私下向陳提供他的個人資料，感覺十分可疑，當即拒絕其要求。不久後就收到深圳寶安區法院的起訴書，起訴書中稱陳以匯款出錯為由，向鄭先生提出民事起訴。

然而，負責案件的大陸公安郭瀟和萬里正，私下向鄭先生索取「出差經費」約5,000多元，稱由此「可幫助鄭先生將基金戶口解凍」，並要求鄭將涉及官司的25萬元人民幣以現金形式交給他們，鄭先生當即拒絕。

當鄭先生其後獲內地法院裁定與案件無關、以為可以取回被凍結戶口時，他多番到深圳交涉、但仍然不得要領。其後他不斷向廣東省公安部、信訪部投訴，直到近2年後的2016年10月，有關戶口才獲的解凍，不過被指涉案的25萬元仍然被公安凍結。

鄭先生今年初曾到香港旺角警署報案，又曾去信特首林鄭月娥求助。雖然當時獲「轉介」至駐粵辦，再交由中紀委「跟進」，不過至今年3月，有關款項仍被扣起。

鄭先生表示，自己無故受牽扯、被凍結戶口期間，找換店因資金不足，生意嚴重受影響，因此2015年末只能結束業務，並把在內地的存款全部轉回香港。他形容，事件令他及家人飽受折磨，比起能否要回25萬元，他更擔心的是大陸部門會對他一系列追討行為採取甚麼行動，「大陸公安『辦案』都是亂來，沒有立案書、也沒有凍結文書，甚麼都沒有，我現在很擔心，不知道他們下一步會有甚麼『行動』，擔心家人安危」。

港找換店東無故捲內地官司 拒交公安索款戶口即被凍

假扮中國公安騙財時有所聞，有本港找換店卻無故捲入內地官司，被內地公安凍結內地基金戶口內400萬元，並遭公安索款方可解凍戶口。事主未有就範卻被扣住25萬元達3年，期間周旋中港兩地仍未解決。有立法會議員呼籲特區政府保障港人權益，積極聯絡內地單位跟進事件。

記者 羅繼盛
苦主鄭先生於2014年11月開設找換店生意，15年1月18日接獲客人黃惠文要求，進行人民幣匯款。鄭先生查詢黃的聯絡資料和資金來源，再提供自己的內地銀行帳戶資料。鄭先生的內地銀行帳戶於當日早上9時收到內地的陳永元匯入25萬元人民幣後，鄭先生隨即將310,500港元交予黃惠文。
一宗平常不過的匯款交易，卻是鄭先生的惡夢開始。鄭先生數日後得悉內地存達400多萬元人民幣的基金戶口突被凍結，方知自己涉及一宗法庭案件，提告人正為早前匯款的陳永元。鄭先生即北上與負責案件的深圳民治派出所公安郭瀟聯絡，表明自己對案件不知情，亦不認識案中所有人。
不過，陳永元在鄭先生落口供後即致電鄭先生，聲稱自己收到支票後，按指示匯款25萬和50多萬元人民幣至鄭先生和另一女士帳戶，及後發現支票不能兌換。陳永元要求鄭退還25萬元人民幣，否則到法院提告。鄭先生指，自己本身就不認識陳永元，對陳可私下與他聯絡感到愕然，質疑內地公安私下向陳提供他的個人資料。鄭先生當刻拒絕有關要求，但就收到深圳寶安區法院的起訴書，稱陳以匯款出錯，向鄭先生提出民事起訴。
而負責案件的公安郭瀟和萬里正，又向鄭先生索取出差經費約5,000多元，稱可助鄭先生將基金戶口解凍；並要求鄭將25萬元人民幣現金交予他們，而非存入公家戶口，鄭先生同樣拒絕。
鄭先生其後獲內地法院裁定與案件無關，他以為可取回被凍資金，親自北上交涉，卻不得要領。鄭先生事後不斷向廣東省公安部、信訪部投訴。雖然基金戶口於2016年10月獲解凍，但被指涉案的25萬元人民幣仍被凍結。他於今年初再到旺角警署報案，又去信特首林鄭月娥求助，雖獲轉介至駐粵辦，再交由中紀委跟進。深圳紀委於3月初曾聯絡鄭先生，但有關款項仍未解凍。
鄭先生指，內地凍結戶口期間，嚴重影響找換店生意，2015年尾決定結束找換店業務，原在內地的存款亦全數轉回香港。他形容，事發至今他和家人飽受折磨，「公安都亂嚟，無立案書，又無凍結文書，我咩都無，我都唔知角色係咩。我宜家好慘，唔知佢哋下一步會點，擔心家人安危。」
警方發言人指，旺角警署於1月9日，接獲一名48歲姓鄭男子報案，指他在內地的銀行戶口遭凍結，其後有人要求他付款以解除戶口凍結。經初步調查後，案件列聲稱在香港以外地方發生的罪案，由旺角警區刑事調查隊第一隊跟進。
公民黨立法會議員譚文豪表示，過往常聽聞有電話騙案假扮公安，卻想不到竟有真公安進行真騙案。他認為特區政府有責任保障港人權益，促請特區政府聯絡深圳有關當局徹查事件。

殺到啦

找換店生意？地下錢莊唔抵可憐，支持充公佢副身家

銀行個匯率食水深撚到，正常少少班地下錢莊都摺啦

咁你咪去幫襯呢啲地下錢莊，一蚊收唔返唔好怨。

大把上面有業務嘅公司有幫襯，佢做個人生意神早執得

Wfc，食得鹹魚抵得渴

信大陸係抵死。包括銀行公安法院

洗錢比人鎖

啲人成日話行得正企得正，怕乜人搞你

行得正企得正先攪你

港共幫撚到你咩
指意班柒頭

地下錢莊姐係支持走資洗錢
一個都不能要

電騙 ？ 電話電視定電腦啊

有進步 呢次黎真

上得大陸做生意你預左有咁嘅一日。唔捉你去坐咪比面囉！

珍惜生命，遠離支那

99% 是中國銀行?